屯門河浮屍案

清晨時分，天空還是深藍色的，屯門河兩岸只有些落葉，半點人聲都沒有。發現浮屍的是一名清潔女工。

她推着手推車，經過友愛邨，在通向龍門居的那道橋上，上橋時候看見橋底有具全身赤裸的少女屍體浮在河邊。女工見狀，即時報警。

事發地點與屯門警署相距不遠，五分鐘後我們趕到現場。當時女工已經被嚇得面無血色。

警方立即封鎖現場，拉起藍白色帶，待清潔女工稍為冷靜下來以後，才為她錄下口供。同事也將女屍移到河邊。

女屍全身脹開，雙眼睜大，甚狀恐怖。她的後腦凹陷，看來是致命處了，應該是被腦被襲再被人掉到河邊。我們為她蓋上了黑色帳幕，等待法醫到場。

林明珠，今年和我一樣是二十八歲，我們在大學時候已經認識。她戴着一副無框眼鏡，一頭黑長直髮，不過因為工作關係而紥起來了，是個挺漂亮的女生。初認識她的時候，無法想像她畢業之後的工作竟然與死屍有關。

我們打了招呼。工作時候她的語氣會跟着變得陰沉，像死屍一樣。雖然是女生，但她是我提不起興趣的那一類型。

「是宗大案呢......」她說，然後走到屍體旁體，蹲了下來。

一名少女全身赤裸浮在河邊，斷然不可能是自殺案了。有可疑，只是不知可以從何查起。「辛苦你了。」我對她說。

林明珠開始檢查死者屍體。

同事亦為清潔女工錄了口供，她一邊說一邊指着橋底斜坡的邊緣，語帶鄉音，「我看見她的時候，她已經沒穿衣服，就這樣浮在那邊。」她臉色蒼白，看似驚魂未定，「我是看見，啊，怎麼有東西浮在那裏，我才定眼去看......原來是個女生，當下嚇得我半死......」

同事接着問，「在我們到場之前，有沒有見過甚麼人？或者有甚麼人經過過嗎？」

女工搖頭說，「應該沒有。」

她的作供，都是她工作的經過、走過的路線，暫時所見並無特別之處。

LM

屌你老味嚇死我 以為咁快黃左

屌 原來係故黎

屌你老母啦
故仔就加番係TOPIC到啦
用TOPIC引人入黎死全家

你之前咁多單都冇黃啦 唔好自己嚇自己

俾標題黨嚇撚死

記者來得比想像中快。不久之後，陸續有記者到來，同事把他們留在封鎖範圍外邊。他們在外面拍照。

「等會你就要去應付記者吧？不要失禮。」林明珠提起了那件我最不願意做的事。「案件有可疑、要等待法醫報告、會調查。還有，死者身份有待確認。大約這樣子吧。」

「我當然知道。」然後我轉身，走向記者那邊。這是我升職以來的第一次。

NOW、東方、無線、蘋果、有線，記者比想像中多。我一步近，鏡頭便對準了我。乾咳兩聲，我就說話，「嗯，今日清晨六點鐘接獲報案。」我盡力將話說得清楚，「死者是一名中國籍少女，發現的時候全身赤裸，無任何身份證明文件。」點一點頭，頓了頓，「是一名清潔女工經過的時候在橋底發現。」

記者問了許多問題。不過我還是依舊回答，「死者背景資料、致死原因等等尚要等再進一步調查。」

最後他們拍了照，記下了我的說話，便散去了，再趕去別的新聞。不久後網上便見到這天早上發生的事。附上的圖片大都是案發現場、以及那個蓋住女生屍體的帳幕。

不知幸或不幸，這是我成為警察以來接到最大的案件。而我的桌面上，也因此攤開了屯門河的地圖。

我是屯門警區總督察，梁家棟。

***

吓？！

***

至於那個女生的資料，是由上級直接交到我手，做法罕見。

當時我手上尚有其他較小型的案件，正在進行最後的處理工作。突然有人敲門，我並不以為然，隨便便叫他進來。是個穿着藍衣的警員，他對我打了招呼。

「Good afternoon, sir！」

「有甚麼事嗎？」我問。

「張Sir想請你上一上去。」他說。

「啊，好。」我稍稍收拾桌面，「有說是關於甚麼事嗎？」

「這個我並不清楚......他只是叫我找你。」

「那不要緊吧。」接着，我便跟着他走了出去。

走廊走着，經過的警員都對我打了招呼。我步進升降機，看着數字徐徐升上警署高層，心裏想着，是發生了甚麼大事了嗎？為甚麼不撥打內線，而是找個人來叫我上去。

OK

來到張Sir的辦公室前，剛才和我一起走着的警員便回到工作岡位上了，我也自行敲門，等裏面回應。

「Come in.」

我扭開門，推了進去。

「Good Afternoon sir！」我向他敬禮。

他的頭髮中間雜着一絲絲白，額上的皺紋深刻，臉上滿佈雀斑，一雙眼簾微微垂落，直刺向我。想來應該四五十歲左右。他對我揚起手，伸向他辦公桌前的空櫈上，示意我坐下。

屯門警區指揮官，張總警司：「坐。」

「Thank you sir.」我拉櫈，坐了上去。

「你在跟進那宗屯門河浮屍案，對吧？」他向我確認。

「嗯，」我點點頭，「目前等待法醫報告，以及確認死者身份資料。」

「死者身份的資料我們有了。」張總警司說。

當時我不禁兩眼一睜，滿心疑問，怎麼死者的資料會跳過這麼多層職級，直接由警區總警司交給我呢？這個少女，到底是甚麼人？

「我們希望這宗案件，可以低調處理。」他繼續說，然後將一個檔案在桌面上向我推來。

我打開了它。檔案第一頁上的相片，正是當日清晨在河邊所發現的死者。檔案裏整合了她的背景資料，例如她登記的居住地址、身份證號碼、父母資料......

他接着向我解釋，「因為暫時沒有記者知道死者身份，所以事情不算鬧得太大。」

不算鬧得太大，這句說話令我非常在意。但我也只好回答：「嗯，因為發現地點離警署很近，所以我們處理好之後，記者還沒有到場。沒有記者拍到死者的樣貌。」

我接着補充，「而且就算拍到她的樣子，也沒有人會發佈這些相片吧...」

「不，是一張都不可以拍到。」張總警司修正我的說話。於是，事件也越發神秘起來。他對我千叮萬囑，「事件一定要低調處理。」

我視線在死者的檔案上遊移，試圖觀察其可疑之處。死者，仇天恩，20歲。居住地址，屯門龍門居......一直不覺有異樣，直至我看到那裏。

屌見到個標題就衝去同老母講屯門河有浮屍
望落啲原來係故

lm

Ok 咁唔寫

咪撚寫囉屌你老母on9仔